# project_3_test_design

## Instructions

Напоминаем, что все отчёты по результатам выполнения заданий тебе нужно оформлять в файлах с расширением `.md`. Все созданные отчёты и файлы тебе нужно будет загрузить в папку `src/` в корне проекта (обязательно в ветку _develop_). Если они уже созданы, то пересоздавать или удалять их не нужно (просто отредактируй этот файл).

<h3 id="задание-1-оптимальное-тестирование-поля-ввода">Задание №1. Оптимальное тестирование поля ввода</h3>

Используя полученные знания (классы эквивалентности и граничные значения), опиши все _минимально необходимые_ тест-кейсы для проверки поля ввода возраста. Условия те же — допустимыми значениями являются целые числа от 1 до 100 включительно. Запиши полученные тест-кейсы в документ `exercise1.md`

<h3 id="задание-2-составление-сценариев-использования">Задание №2. Составление сценариев использования</h3>

Перейди на страницу https://sbermarket.ru/. Открой модальное окно авторизации. В файле `exercise2.md` (создай этот файл!) опиши не менее семи сценариев использования этого модального окна.

К примеру, темой одного из сценариев будет: "Получение выгодных предложений" или "Вход через VK".

<h3 id="задание-3-попарное-тестирование">Задание №3. Попарное тестирование</h3>

Перейди на страницу авторизации https://www.saucedemo.com/. Необходимо проверить два поля — "Username" и "Password", используя технику попарного тестирования.

Создай файл `exercise3.md`, для каждого поля опиши значения, которые они могут принимать (пустое, верное значение логина и так далее). Потом сопоставь их друг с другом и вместо проверки каждого значения, составь тест-кейсы, которые проверяют сразу два значения за раз. Сначала может показаться, что это очень просто, но чем больше становится в форме полей, которые нужно проверять, тем больше становится самих тестовых случаев, и проверять их по отдельности — не самое оптимальное решение.

<h3 id="double-check">Double-check</h3>

Перед загрузкой выполненного проекта в репозиторий перепроверь наличие всех необходимых файлов, которые требовалось создать во время его выполнения:

```
exercise1.md
exercise2.md
exercise3.md
```

